而家既女仔真係咁諗野?

尋日同個女仔FD傾計, 講起佢個老友
佢個老友同個男朋友拍左兩年拖
成日話佢儲唔到錢,同佢睇唔到將來, 要同佢分手
但佢男朋友唔係搵唔到錢, 搵到三萬一個月
只係佢比好多錢屋企,一大班親戚食飯又會自動自覺比錢咁
D錢去哂佢呀媽 細佬 呀婆度
而且佢地都係廿二三歲, 真係講結婚都無咁快啦
而我呢個女仔FD就好認同佢老友既諗法
話咩呀媽已又無留錢比佢, 佢自己又儲唔到錢, 咁點有將來呀,結婚都係買樓掛
我聽完真係好嬲, 而家D女仔真係咁現實架咩?
個男仔既錢唔係自己玩哂WO, 比個養佢既老母,同親細佬都唔岩咩
係我眼中睇呢個係孝順同顧家既好男人
我識左呢個女仔朋友無十年都七八年
一直覺得佢好純品唔會係港女咁現實,樣樣都錢行先
我一路當佢係理想對象 覺得搵到個咁既女朋友就好喇
原來結果都係一樣,
我相信每個男仔聽到個女仔個呢D說話都一定扣哂分
我廿幾歲事業先岩岩起步, 你要求我呢樣個樣兩年後買樓結婚,
會唔會唔記得左呢度係香港呀,全世界最貴樓價既地方
講真 佢口中話個男人應該有既野 我都有
但係比我知道佢用呢種標準黎衡量男人,
我唔會揀呢種女人做女朋友LO, 會唔會太現實呀
如果我事業失敗你咪即刻飛撚左我

1999 純粹發洩下

你以為佢純品姐....人會變架嘛

想靠個西嫁層樓返黎

揾30K咁即係每月儲到幾多$先

BTW
你女仔個fd個老友個男友即是...

佢講到嗰個男仔好似冇儲蓄咁喎

孝順係好事，不過有時真係要為自己打算下
搵30k每個月儲3-4k都唔過份啫

佢有西有樣得嫁喇 其他野男方負責哂ok

臭雞諗野就係咁

佢呢兩年儲到6,7萬 個女仔拎左佢銀行卡逼佢儲

佢KEEP住有男朋友, 呢個唔係重點黎

講真
搵30k一個月但兩年先60k真係好少
孝順係好 但都要為自己諗下架
女人想早啲結婚其實無問題
前題係個女仔有冇一齊儲先

好撚正常 做人唔為自己打算?

兩年儲6萬 搵三萬一個月喎

就係佢比哂D錢屋企
個女仔番PT散工 自己搵自己食

講多 d 個男朋友 d 錢去左邊啦

家用定係乜野

我係男仔都覺得有問題啦，2年先60k,我萬幾人工，有女一個月都6-7k啦，洗唔洗比咁多屋企人呀，都要為下自己同個女仔架

簡單D黎講係要養家,

其實我都係咁 只係我屋企無負擔唔洗我養, 但係佢真係要咩起成個屋企既洗費

咁都唔洗咁多錢下話 一樣還一樣 女人現實你可以唔要 但理財都要管理好先得架 一個家庭加埋自身洗費用到盡30k ? 如果真係咁大開支係唔係其他成員都應該分擔呢 ? 講多 d 嚟聽下唔好咁簡單講

係佢地既價値觀好同喎
如果個男仔本身要養家，咁可能佢未必負擔到養第二頭家
個女仔快快手放佢走唔浪費大家時間都幾好呀

如果個女仔同佢差唔多級數我覺得有資格出聲
我無睇錯你上面話佢parttime散工？
咁佢收收皮先

唔同

30k一個月儲唔到10k真係好難
儲唔到錢就咪撚充大頭鬼請人食飯乜乜柒柒

想知佢男朋友番咩工

其實一個女仔想27-28歲結婚都唔算早婚
依家23-24歲開始要計劃儲錢都差唔多啦
雖然我唔認同要拎左男朋友張銀行卡同迫佢
（始終d錢係人地既，
人地有家庭負擔 佢都無權管，
績無$就搵過第二個 ）
但一個男人搵30k一個月 兩年先儲到60k真係講出黎笑死人
可能佢負擔真係重 好孝順
不過明知係咁就唔好學人拍拖

兩年儲六萬，即係一個月儲得果$2500
仲學人充大頭鬼，請一大班親戚食飯

孝順唔代表連自己將來都唔顧

愚孝 完

搵幾多都冇用 連保障自己都唔識 更何況另一半

每月搵30k，拎埋銀行卡，兩年先儲得60k

唔覺個女仔咁做有咩問題
肯定樓主你講漏野

身邊都有個女仔fd 個男朋友都搵唔少 但每個月走去買錶 無諗過儲錢
你用到個'逼'字黎形容個女仔既行為
我諗真係因爲個男仔無諗過要慳/儲

條女番pt打散工咋
其身不正有咩資格話人

係為大家好就正正經經揾份工啦

太詳細我都唔清楚 只知道份糧一半以上都比左屋企

咁咪戇鳩囉 就算佢單身都唔係咁搞啦，冇屌錯

如果我有朋友都咁戇鳩我都會話佢。

養家洗唔洗咁多呀
30k 兩年儲6 7 萬

我自己唔洗養家 但係我知養家真係要好多錢
可能我諗既愛情比較超現實
真係愛會愛佢全部 唔會諗咁多野
只係如果有個女仔揀我 係因為我具備呢D條件
我會好失望

個男未出黎做野之前佢屋企冇飯食？

個女仔返學定返工又唔知
返pt=其身不正無資格話人
所以個男仔大使就=合理？

個女仔係咪臭西就唔敢100%判斷
但月入30k先儲得咁少，理財方面肯定有問題

同意 可能個女仔仲讀緊大學但已經番緊pt
未清楚之前唔好話佢有問題先
個男仔照顧屋企人係孝順
但唔代表要唔理自己將來
話唔定個女仔都諗住同佢第時一齊供樓呢
都唔會係要諗結婚果陣先諗儲錢掛
做人要有前瞻性
我覺得個女仔都係想同佢長遠發展先諗咁多
如果唔係點解要幫佢儲錢？
你話個以仔本身以為佢有錢先一齊就唔同講法

23歲搵到3萬

Agger 唔為條女都為自己打算啦
儲錢for 自己都好啦
充大頭鬼有出無入on99

所以女人鍾意後生女係無錯
仲有多幾年時間儲錢
同齡女? 不了

養家要靠哂佢係咪傻架，佢好彩有份30k，冇左咪全屋訓街，佢未返工之前邊個養緊，係咪父母見佢有30k, 索性唔做等佢養呀，仲有就咪請人食飯啦，哂錢

港女係咁現實

btw個男仔又癲嘅
請親戚食飯

一大班親戚食飯又會自動自覺比錢咁
D錢去哂佢呀媽 細佬 呀婆度

on9,咁仲唔飛得
冇錢就咪學人充大頭鬼啦
贏左面子,得到d乜
個女仔話得佢冇錯既喎(如果個女仔自己都有盡能力暰錢既話)

唔關港唔港女事，一個月儲2-3千，仲要逼先有咁多，第時點結婚，點組織家庭呀，冇女仔會覺得有將來，除非個女仔好有錢

佢老母又係果啲個仔出嚟做野就唔做果啲？
跟住又要威充大頭鬼請親戚食飯

我萬六蚊個月扣埋家用洗費都儲到三四千個月加埋股票一年都儲到最少十萬喇

講真你要一個無父幹27，8歲買樓真係好難
無樓就飛真係現實喎
如果佢儲錢目標長遠啲，佢又出一份咁就唔同

btw之前未睇到兩三千
兩三千係癲嘅
男嘅唔儲係衰
女嘅要求唔見得十分合理

除非有多啲資料佢又出返份一齊供
咁就實際啲個目標

除非個女人係完全唔儲錢+無諗過佢自己都要為佢地嘅將來付出
如果唔係其實佢咁講無錯
搵30k要逼先儲到2-3k一個月 仲要養家同請親戚食飯 孝順係好 愚孝就係on9啦
就算係掉返轉男女 個男嘅見到個女嘅咁on9都會想屌柒佢 而且只會當呢啲女係女朋友 但唔會俾佢做到老婆啦

啱呀
男嘅好明顯係on9

btw樓主想上嚟搵認同點知比人一面倒屌個男嘅

條女為條女著想
仲講到條女好似啲死港女咁
日日充大頭鬼咩錢都無儲（儲得少） 搵三萬都可以咁撚戇鳩

條仔就算唔諗條女都應該好好計劃理財
管好自己啲錢啦

愚孝真係好撚戇鳩

真心想講
我諗個女仔8成係因為男方無心儲錢 先想分手啦 樓主聽d唔聽d
反而覺得d男人無錢無樓唔緊要
但連為將來計劃、打算既心都無既話
唔通望你有日諗通然後積極儲錢咩？

成日話港女搵人埋單
哩d無用男人咪又係搵緊個肯一齊「捱」既女人埋單 咁廢就唔好學人搵咁好既女人啦
累埋人地

你個名

樓主應該俾多 d 資料 一半以上嘅家用去左邊
婆婆個度會唔會有長期病患要買藥？
細佬會唔會要錢供書教學？
媽媽係咪單親？
一個家庭如果冇特別野一萬鬆 d 應該夠過正常生活 唔係人地 d 單親家庭點算 ?!
個人洗費以我為例 最緊縮政策可以月洗4k 內 (包拍拖 同朋友食飯 交通 但無旅行)
樓主一定講漏左重要野 唔係多數個男仔堅大洗

I GOT YOUR POINT
調番轉諗又真係岩

人會變
尤其出來做野, 個個都好現實

女人青春有限, 唔而家現實, 唔通30歲時無條件先來現實?

條女戇鳩
D錢係人地既 你理得人地點洗
條仔咪算好 洗番落屋企人度 咁都唔滿意

有邊個當初未經歷純呢個過程？

廿二三歲有30000一個月
好撚勁啦

你都幾純
知唔知我見過幾多有男朋友既女仔出來做cc搵錢
咁你諗其實錢係女仔心中有幾重要
佢地未必全部都係貪錢架
但錢真係好重要
錢可以俾到既安全感有幾大你知唔知
當然如果你由細到大屋企都係屬於無負擔個種
你唔會真係明白錢呢樣野係真係一種安全感
利申巴打

而家同班港女講儲錢有撚用
佢地係想個男嘅而家就有層樓，唔使供養父母，搵到錢淨係兩個人使
唔係話所有女仔都係咁唸，我都相信呢個世界仲有好女仔
但事實係而家嘅女仔好多都由細畀人竉到大，要風得風
大個咗眼角都自然高啲

男人征服世界得到女人
女人征服男人得到世界
依家算係和平時代發達地方無咩戰爭，咁咪睇你搵到幾多錢同埋點樣管錢囉

不過條女打散工part time, 自己搵自己洗就姐係無預過佢自己屋企同埋只要求個男朋友儲錢同佢結婚姐係無為過佢將來既屋企有咩打算，呢d女人玩下可以，安全期中出下都唔怕，結婚？不了

依家趁後生唔買等幾時，結左婚先買搏俾班女人屌咩？
錢係要儲，支出係要控制，但講真錢係搵返黎唔係儲返黎既，唔夠就去搵多d

老實講我覺得今時今日既香港人都會為仔女係社會上爭取更多資源，呢個男仔俾一半以上份糧做家用，佢屋企又會點處理呢半份糧先？大部分老母都係幫你儲起佢架啦，真係等你亂咁fing咩

三萬蚊一個月
一萬家用
一萬自己洗
一萬攞去儲
加埋條女一齊儲
七八年內已經夠首期
仲未計額外投資

投資要有本，個本都要儲返一排
家用都未必真係家用，可以係屋企幫你儲起
不過講真，同親戚食飯埋單果下去廁所肯定係常識
不過我同我姨同表姐關係好就一餐半餐我覺得唔是問題既，條仔係理財有差，但條女都係幫唔落

月經post
廿二三唔開始諗定儲錢結婚等幾時呀
唔通真係到決定結婚嗰時先plan咩
洗得多錢係屋企人度同儲唔到錢係兩回事嚟㗎喎
唔係叫你唔好洗 但洗得嚟都要留啲畀自己 要儲到錢先得㗎

nursing或者其他差唔多嘅嘢掛

俾一皮5屋企都ok
佢平均儲2.5k...扣埋mpf即係洗成11k一個月

11k扣2100搭車食午飯電話費 當佢唔揸車
重有9k到
同女出一次街食好少少同俾晒around 600
一星期兩次一個月已經around 5k
4k 都要同朋友食飯，裝下身，請下屋企人，買下禮物，保險，旅行.....

只可以講，佢唔俾咁多家用，當俾7.5k, 咁佢自己儲一皮，一年都係十皮上落，未來都係灰暗，一樣會分手

個女仔話見唔到將來其實岩喎
你諗下個男仔拎三萬蚊去養一頭做孝順仔
咁到時結婚有兩頭家 咁咪要起碼六萬蚊洗費
仲要六萬洗哂 冇錢儲
其實係個男仔有問題
雖然港女有好多 但唔一定個個都係ge
應該係你先入為主咗覺得個女仔有咁ge要求好港女先睇唔清

咁撚多閒錢請人食野呀

不如請埋我地啦, 反正都係唔爭在啦

條女就醒啦
條仔呢種人肯定好聽老母話將老母擺第一既，第時條女嫁比佢，同奶奶有咩拗撬，條仔實幫自己老母，到時喊都無謂
其次就係好面子，呢樣死罪啦

雖然男既有問題 不過條女所講既計劃將來應該冇男方個家人份

而家條女係幫佢儲錢又唔係拎佢啲錢去洗
咁都要比人話港女
第日分咗手啲錢咪又係比翻條仔
最大得益都係個男仔

痴撚線
講到d錢係自己既咁 俾番d錢人變左佢有賺咁
條仔自己搵錢 自己鐘意點洗咪點洗
又唔係問你借 咁都屌

唔係佢有賺
大佬呀 正常人月入3皮都可以每月儲一皮
唔識理財嘅時候 個女朋友幫你 但就比人屌死港女
其實好似細個老母幫你儲埋d利是錢等你大個d比翻你咁姐

咁就有問題啦，咁大個仔仲要老母幫你儲錢

如果俾一半以上家用 其實都幾難儲錢

話得一半以上 即係同一半有距離啦

當佢俾 18000 ~ 19000 家用 扣埋MPF

大約有 10000 洗 自食野搭車當佢用左5000

女朋友做part time搵唔多 即係點都要幫補下女朋友 當用左2000 ~ 3000 落女朋友度

都係得番2000 ~ 3000儲 仲未計其他雜費 一次性支出

我都覺得長期請食飯唔掂

btw,呢到究竟有幾多個女人?

條仔 唔識理財 唔使學人講將來
或者永遠都係得個講

其實... 個男人搵幾多洗幾多關你春事咩
想買樓 你出幾多成錢先
係香港打份工都已經成隻狗咁 重要做樓奴
洗錢落屋企人度都俾大家插
每個人生活方式都唔同架啦 接受唔到咪散囉
無岩或錯既

跳樓

老母無留錢比佢, 佢自己又儲唔到錢
仲要返pt
正經工都唔搵返份
仲要大條道話睇唔到將來
其實就係想結左婚俾個男人養

Agger

結論 樓主戇鳩 盲怪港女

一個月儲得三千
我返pt果時都儲得多過佢

唔識理財 無錢充大頭 要迫先儲到2-3k 已經夠on9
愚孝 第時個女仔嫁左入去
一有d咩糾紛老公一定唔企自己個邊

真係睇唔出有咩將來

23歳每月30k都幾勁

呢樣真
有啲野要睇長線

無錢充大頭?
條仔明明月入30k
夠養家夠衣食住行
仲夠錢請人食飯
無錢?
我真係睇唔出邊到無錢
唔知仲以為佢借錢請人食飯

plan?將來?
30k都無將來

唔識理財?
要儲到錢先叫識理財?
呢度幾多人衣食住行之後已經無哂錢
人地做哂上述咁多野仲有錢剩
我覺得佢分配得好好添呀

單方面儲錢講將來?
條女搵返分月入10k的工
一齊儲錢再講將來啦

樓主好似企喺月球諗野咁

雖然事實唔一定係咁 但想講媽寶真係唔得掂

份工專業已經有 一街都係男姑娘
無啦 搵幾多都無用 洗費大已經搞唔掂